%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%  ПАКЕТЫ  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{cmap}
\usepackage[T2A]{fontenc} 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{soulutf8}
\usepackage{amsmath, amsfonts}
\usepackage{array, longtable, booktabs}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[english, russian, KeepShorthandsActive]{babel} 
\usepackage[perpage]{footmisc} 
\usepackage{xcolor}
\usepackage{microtype} 
%\usepackage[textwidth=15cm, textheight=22cm, includefoot]{geometry} 
\usepackage[paper=a4paper]{geometry} 
% \usepackage[pdftex]{graphicx}  
% \usepackage[margin=0pt,font=small,labelfont=bf]{caption} 
\usepackage{enumitem}
\usepackage{textcomp}
\usepackage[medium,center]{titlesec}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage[pdftex,unicode,colorlinks=true,urlcolor=blue,linkcolor=blue,citecolor=myauthor]{hyperref}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%  ПАРАМЕТРЫ  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\raggedbottom

\setlength{\parindent}{1.5em}
\let\myfootnote\footnote
\renewcommand{\footnote}[1]{\myfootnote{\;#1}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%% Определение разрядки разреженного текста и задание красивых и притом регулируемых многоточий
% Зачем и почему описано в блоге http://kostyrka.ru/blog
\newdimen\ellipsiskern
\setlength{\ellipsiskern}{.1em}
\newdimen\ellipsiskernen
\setlength{\ellipsiskernen}{.2em}
\newcommand{\ldotst}{.\kern\ellipsiskern.\kern\ellipsiskern.}
\newcommand{\ldotse}{!\kern\ellipsiskern.\kern\ellipsiskern.}
\newcommand{\ldotsq}{?\kern\ellipsiskern\kern-.11em.\kern\ellipsiskern.}
\newcommand{\ldotsten}{.\kern\ellipsiskernen.\kern\ellipsiskernen.}
\newcommand{\ldotspen}{.\kern\ellipsiskernen.\kern\ellipsiskernen.\kern\ellipsiskernen\kern.15em.}
\newcommand{\ldotseen}{.\kern\ellipsiskernen.\kern\ellipsiskernen.\kern\ellipsiskernen\kern.15em!}
\newcommand{\ldotsqen}{.\kern\ellipsiskernen.\kern\ellipsiskernen.\kern\ellipsiskernen\kern.067em?}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\def\hm#1{#1\nobreak\discretionary{}{\hbox{$#1$}}{}}
\newcommand{\fnnsp}{\kern-0.4em\relax}

\DefineVerbatimEnvironment{TeXsource}{Verbatim}{xleftmargin=1em, xleftmargin=1em, fontsize=\footnotesize}

\setlist{itemsep=0ex plus.1ex, parsep=0ex plus.1ex, topsep=.7ex plus.2ex minus.15ex, partopsep=.7ex plus.2ex minus.15ex}

\usepackage{paratype}
